［求舉報］呢排好多二手名牌假貨 包括CÉLINE, ysl, loewe,balenciaga, LV, Dior

我見好多賣二手名牌既ig shop 都post左個聯合聲明話某d ig shop ，尤其係係Carousell 有post既某d shop ,賣緊啲超高仿 . 好多人中招。

以下係佢地既聯合聲明cap圖：

上網買二手實係有風險既，好多人都會要求賣家陪驗。但今次有唔少中招既買家都係有揾佢地陪驗左ok先買。
有留意開既巴絲都知有間係旺角銀行中心好出名會收錢幫人驗袋既二手鋪 。未知係因為啲貨真係超高仿所以佢地驗唔到？有冇扯貓尾情況我評論唔到

連登巴絲係咪係度可自發係度舉報番有問題既shop,等少啲人中招?

雖然之前連登講過bxholic 既post有篤左啲賣假野既ig shop出黎，但希望大家可以響度集體討論吓, post之前cap圖同埋講番覺得佢地賣假野既原因。

利申： CÉLINE fans, 唔係CELINE fan所以依家淨係可以買二手

香港人 約定你

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可

和你suck 4.0 9月22 星期日見

TG :

IG :

全面升級：私了、暗戰、快閃、滲透、狗仔隊

同我推爆佢

我create左個tg channel比大家report

唔好買2手啦 屌 又要威 又要貪平 窮咪儲

師兄你知唔知celine 舊logo 已經唔出架啦

同埋個人覺得買二手野冇乜問題 咁貴既野又係fashion野 唔通買完轉款掉左佢咩

原來你玩vintage 野 咁無野好講 自己小心

睇嚟你真係唔知
以前個logo同design買唔翻㗎

咁如果你連假都唔識分 點買

冇人出post 我自己出番

大家記住佢地就算比人report到ac比ig ban埋 都會好似富臨咁改個名/扮比人hack左AC etc 開過新AC呃人 所以要認住佢地D post 既口吻同埋d 相呀

[fact checked] #FC0001
lux.diary

ig/carousell ac : lux.diary

消息來源, 某同行係受害人group

呢間shop成日收到好多好新既loewe , celine , ysl etc果D大熱款 仲要好新 賣極都有 已經奇怪。
呢間野聲稱 :

"絕對良心價錢 優質產品！
咁平價只為做好聲譽🔥"

佢地話陪驗要+$500 ,又話唔鼔勵陪驗因為難就時間，實牙實齒話如果之後check到有假會退錢。間野最狗仲會教你分真假，但其實因為佢地賣果Ｄ超高仿既基本仿偽detail都做埋, 所以真係講到似層層咁, 令多人中招。

受害人經歷： “佢個Gucci gg mini Nude 色 $4xxx 我想買 拎上手勁真 係佢有陣仿品味 再仔細睇清楚個qr code 就分到係假”

我create左個tg channel比大家report

[fact checked] #FC0002
YM.H Luxury

ig/carousell ac : ym.h_luxury

消息來源, 某同行係受害人group

呢間shop都一樣係成日收到好多好新既大熱款 又係賣極都有 。

呢間野聲稱 :
"只賣最好最新的貨給我的客户❣️
保證全部💯real"

據消息，呢間同上面lux.diary一樣都聲稱係收到一位叫彭小姐既人係佢地間shop寄賣，佢地聲稱唔知情寄賣人賣假野。但呢間ym.h_luxury 據悉同呢個老千彭小姐簡直係會出去食飯。但依家揭發左之後就扮唔識。

最勁係依家依間YM.H Luxury仲自己係ig post話呢排有假野流出,叫D客小心D

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

戴番頭盔，呢兩間野被揭發後，都有話肯退錢比人。但做寄賣比人寄賣假野 間野係絕對有責任。試問如果你係芥蘭站買到假野，芥蘭站可唔可以話唔關佢事？？再者，同一個彭小姐係你度寄賣左Ｎ次個一個袋款，都可以唔懷疑？你話佢地唔係夾埋？有冇人信？

以下係lux.dairy 同ym.h_luxury 對於近日被揭發佢地賣左假貨比人既聲明
lux.diary

ym.h_luxury

佢地依家話人地係惡意中傷佢地 話自己冇走佬 話會安排退錢。
其實除左以上兩間，都仲有幾間聲稱自己都係受騙既shop, 因為想掌握多D資料先post出黎廢事炒車

利申: 我冇賣袋，我只係一個差Ｄ就買左可能係假野既人 我都係睇到聲名之後追問賣家 個賣家即刻話我想買果個袋都係寄賣，所以保險Ｄ唔賣比我。

無人理你

其實D名牌好多會做既時候有好多features 做仿偽。以往果靠睇果D features都會分到真假。但因為二手鋪D人收袋賣袋經驗多, 會再拎去驗confirm下真假。但呢批超高仿連專業人士都呃埋

其實D資料唔係全部都係我度黎 係有一班幫襯左呢D鋪頭既人一齊比出黎既Information. 就算引起唔到熱烈討論都唔緊要。最少有人想買上網search到呢個post都會小心D呀麻

以前有啲款已經停產
只可以買二手
唔係威
依家係有錢都未必買到全新

自推啦⋯⋯

個班話個款唔再出既人只能怪個袋出個陣自己無能力買

點解咁鍾意Blame the victim 既

咁如果比人呃買左假既古董 唔通話人未出得切世

carosell 同yahoo 我睇唔到分別 都係好賤2手野

四眼仔個間呢

lm

ig shop同carousell都好信

你講嘅問題唔單止真假 仲係真都未必有得買嘅問題

Tg channel越黎越多人投稿啦!

以下係未fact check/ fact check唔到既黑店個案，大家自行判斷！

[未fact check/ fact check唔到］
#NFC0001

luxury.luxhk

Ig: luxury.luxhk

有人投稿：

“ 我係呢間野 揀左個舊logo既Celine box camel medium, 佢開我$15800 ，搞左好耐佢都未約到交收 先知原來佢個袋唔係自己收番黎 而係人地寄賣 但佢冇講清楚個袋係人地寄賣。咁好啦我都等佢約我交收。我由九月初已經同佢講要個袋 佢到九月中都未交收到 遲唔緊要 我可以等。但等呢段期間就睇到follow開有幾間ig shop發聯合聲明 話發現好多假貨 包括我想買既celine box,於時我就走去同luxury.luxhk講 叫佢小心啲 然後佢即刻話唔再收寄賣所以個袋唔賣比我啦 隨即發左聲明話最近多假袋唔收寄賣。然後我越睇越多野 我就同luxury.luxhk講話如果佢都有懷疑賣過假既寄賣野比人 要揾番其他發聲明店主 一齊去聲討果個所謂彭小姐。然後我講完無幾耐 再番去search佢個ig 就彈左user not found出黎 佢驚到自己delete左個ig 我都算執番身彩啦”

未delete account 前ig

賣買對話

講完無耐即刻驚到delete左account

香港仲有冇可靠既驗袋鋪

聽聞揭發件事既人 係係大陸揾到專業既鑑定師 比錢佢鑑定 你可以話大陸唔可信 但係事主問人拎左個係專門店買既真袋黎對比 佢買到果個假既真係差太遠

tg 陸續有人投稿架 有冇人可以幫手推下post 唔好比佢沉 唔想再有人受害

推

幫推

caurosell係唔係大部份代購都係流?

其實真係好難講架 要逐個case睇

#NFC0001 --> #FC0003
更正: 呢間 luxury.luxhk 唔係close左ig account,而係block左受害人。更加證明佢身有屎啦

Ig shop真係好多假
明明外國專門店都斷哂貨既款
仲可以一批批咁返

因為樓主要番工 所以連登post update唔切 但會at least 每日整合左tg/其他渠道收到既情報再Post

如果想要最新既news 記得去tg channel:

______________________________________________
以下係未fact check/ fact check唔到既疑似黑店個案，要大家自行判斷！

[未fact check/ fact check唔到］
#NFC0002

cpt_luxury

ig: cpt_luxury

呢間野係主要做寄賣既 但係佢完全無fact check D袋係咪真 佢連袋都唔收番黎, 淨係放相上ig,有人買就叫寄賣人直接順豐比個客, 自己收幾舊水寄賣費。有人發現D貨有假野同番佢地講,但佢發哂爛咁鬧人地,話唔關佢事, 話佢地賣假野影響佢地聲譽, 又大人地話報左警唔好屈佢(POPO最鐘意屈人 )
雖然無從判斷佢係咪知情故意賣假野。
但係喂, 寄賣大哂呀?唔洗負責任呀? 做生意唔洗take risk呀?

睇下面投稿內容:

有人投稿:

投稿者原文:

"我早前係cpt_luxury睇中左celine box, 諗住有門市同埋佢講到明只係接受正品寄賣,如果真係收到假貨就會同客人一齊去報警。因為佢講到咁所以我就直接過咗數俾佢第二日落門市拎。因為咁啱我有個朋友約咗我食飯，所以我就帶埋佢一齊上去睇。點知上到去之後發現嗰個袋係有問題嘅，佢本身係唔想退錢嘅，因為如果退左就代表佢係買假野，磋商左一大輪之後，因為我話質量同張相唔同呢個理由所以退款。時候就見到佢喺IG嗰度post話佢哋最近收到假貨，但係好奇怪嘅事佢哋之前明明話如果有收到嘅話就會報警，但係都真係發生左佢哋又話對方係因為大肚所以放咗佢。
另外，我想到去佢門市嘅時候見到好多個袋當中有而家大家聯合聲明睇到嘅嗰啲假嘅款式，同時亦都有其他款式係同另外一間igshop好似。不過佢就自己出咗聲明話佢哋並唔係同一間，所以佢哋冇keep嗰啲假袋你繼續賣
當初想去嘅時候男店主話佢做咗三年代購摸袋多過我食飯，所以佢憑自己嘅觸角就知道係真定假。

針對以上呢一點，我認為係唔可取嘅。因為做咗三年代購但係其實名牌每年都會出新款，咁你點樣單憑摸袋就知道佢係真定假呢, 特別係當你一個品牌出咗新嘅IT bag之後你點樣用以前代購經驗去判斷呢。

而佢又話每個名牌袋都係人手製作有少少唔同係好合理嘅。而呢一點我亦都覺得好有問題，名牌之所以同淘寶貨唔同（即是大家都係人手製）就係在於名牌嘅QC係特別嚴謹，所以即使係人手製個袋一般嘅防偽亦都會係做到一模一樣。

而最大嘅問題就係當我現場發現到個袋有問題嘅時候，我見到佢哋有另外一個相對細size嘅box喺現場（而個袋應該係真品嚟嘅）,主亦都好抗拒同事拎兩個袋黎比較甚至有幾次係想搶番佢收埋佢。

而我哋提出嗰個懷疑假袋係有問題嘅時候，例如氣味有問題，或者係內袋編碼矇到睇唔到，店主亦都係冇檢查嘅情況下堅持話覺得冇問題。
唔知店主佢咁樣做係出於佢本身已經知道個袋係假，還是係佢太過相信自己。但係不論點樣都好，係證明左店主其實係唔識分真假。"
cpt_luxury

cpt_luxury 比人篤爆左有分做寄賣假野幫兇之後發聲名

"另外cpt話佢地驗袋好嚴謹, 但我有一次係carousell放袋，佢地連實物都未驗過就話幫我「寄賣」（即係係佢地IG到轉貼），成功賣出就係中間收手續費。
不得不說咁做生意都比佢地諗到係勁既，雖然佢都只係賺既手續費好少，但其實都係無本生利，佢理得你係真假。如果我係消費者都幾驚，實物都無睇過就上架話係正品，操手好有問題。
最諷刺係，當我輾轉成為佢地既客人時，我叫朋友幫我睇相判斷，我朋友話可能有問題去則疑佢啲袋既時候，佢又話全行都無人可以單睇相就判斷到真假。"
試問咁當初佢地點解可以單睇我carousell 放出來既上就主動聯絡我話幫我轉貼

#FC0004 [fact checked]

JCLCSHOP

Ig:
Jclcshop / lux.buyy / luxbbuyer

有人投稿話呢間野做代購既 有好多account 好多follower 同好評 （我發現真係好多人唔識分真假）佢呃人唔係用高仿係淘寶果啲最炸既A貨 比人踢爆左就改左個名去又開過 所以大家要小心唔好淨係認名。除左投稿人知料 admin仲發現係ig有人開左account 叫 jclcshop999 係一個受害者開既account 希望可以喚醒世人 結果當然係唔成功啦。
除左ig 仲有人係youtube名牌開箱片留言,話比佢地呃人，證明佢地係積犯黎！

如果有人知呢間野仲有分身 記得話比admin知啊 @lovelala

投稿原文：

“今年年初買過一間ig shop叫jclcshop, 佢有4個ig ac, 岩岩搵返佢個wtsapp先發現佢改左名，就係lux.buyy

我嗰陣見佢4個ac都好多人follow, 又成日有好評cap圖post, 價錢又唔係特別平，似係外國個價。

我同佢買左一個黑金strathberry袋hk$4980(香港行貨都係$5600only)，同gucci銀包hk$2280(直情係外國outlet價)

佢聲稱有現貨，又得返一個催我俾錢，俾完又拖幾日先發貨。

總於收到貨，一打開已經覺不妥，成陣臭膠味。五金顏色同字完全唔對路，個盒個塵都好有問題，即刻whatsapp搵佢又唔認賣假野，好在最後我退到款。

最嬲係佢夠膽死淘寶300蚊低仿敢賣到同專門店個價”

開新帳再呃過人既證據, 電話號碼一樣

嘩屌, 賣假野比人人地唔追究淨係要退番錢 佢班仆街仲收人兩舊手逐費喎 無恥到核爆

[img]另一間分身 [/img]

我咁辛苦整個channel同個post 揾人幫手推得唔得架

幫你推下

［招幫手］由放好多賣假野既都係ig shop Admin想開個ig account post番 但admin要番工真係搞唔掂咁多channel..

唔知有冇人可以自願幫手打理ig account? 麻煩揾番 tg admin @lovelala 我代各位多謝你

極速招到啦

咁啱路過，見到樓主整合得好辛苦，推